import 'package:flappy_bird_game/model/quiz_question.dart';

// Luokka, jossa kaikki kysymykset ja vastaukset

const List<Question> questions = [
  Question(
    question: 'Aloitetaan visa! Missä olet juuri nyt?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'Paasikalliontiellä',
      'Niemenvaarantiellä',
      'Paasilahdentiellä',
      'Niittyniementiellä',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'Keillä EI ollut aurinkolaseja päässä etusivun kuvissa?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'Jennalla, Pihlalla',
      'Pihlalla, Jennalla, Emmillä',
      'Emmillä, Jennalla',
      'Harrilla',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'Kuka ei ole ollut vielä mitalisijoilla?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'Karoliina',
      'Oili',
      'Emmi',
      'Jenna',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'Mikä oli Rikun ja Aten järjestämien olympialaisten pääpalkinto?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'Keppihevonen',
      'Dildo',
      'Ikean lahjakortti',
      'Elokuvaliput',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'Ketkä kaksi ovat järjestäneet olympialaisia yhdessä?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'Aleksanteri ja Riku',
      'Saara ja Emmi',
      'Jenna ja Karoliina',
      'Harri ja Atte',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'Missä järjestettiin vuoden 2022 mökkiolympialaiset?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'Pieksämäellä',
      'Suonenjoella',
      'Karttulassa',
      'Rautavaaralla',
    ],
  ),
  Question(
    question:
        'Ketä henkilöitä oli paikalla ensimmäisissä mökkiolympialaisissa?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'Oili, Atte, Pihla, Aleksanteri, Harri, Riku, Jenna, Karoliina',
      'Viivi, Atte, Pihla, Aleksanteri, Harri, Riku, Jenna, Karoliina',
      'Viivi, Atte, Pihla, Aleksanteri, Harri, Riku, Jenna, Sonja, Karoliina',
      'Viivi, Atte, Pihla, Aleksanteri, Harri, Riku, Jenna, Oili, Karoliina',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'Ketä kuului pahamaineiseen United Brotherhood - jengiin?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'Atte, Harri, Aleksanteri',
      'Atte, Riku, Aleksanteri',
      'Jenna, Karoliina, Pihla, Emmi',
      'Atte, Riku, Aleksanteri, Harri',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'Mitä yhteistä ruokaa on huomenna lauantaina?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'Lohta, perunoita ja salaattia',
      'Itse tehtyjä hampurilaisia',
      'Cremefraiche kanaa, ranskalaisia ja salaattia',
      'Tortilloja',
    ],
  ),
  Question(
    question:
        'Videolla näkyi muovipussilla hyppelyä, minkä värinen muovipussi oli?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'Musta',
      'Tummansininen',
      'Harmaa',
      'Läpinäkyvä',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'Kenenkä järjestämissä olympialaisissa koottiin leluauto?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'Rikun ja Aten',
      'Jennan ja Karoliinan',
      'Pihlan ja Saaran',
      'Aleksanterin ja Harrin',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'Videolla pojilla oli päällä tiimipaidat, mitä paidoissa luki?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'Low Rider',
      'Ride King',
      'Live To Ride',
      'Ride To Me',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'Mitä Saaralla oli kädessä videolla?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'Kaukosäädin',
      'Aurinkolasit',
      'Kirja',
      'Pelikortit',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'Kenenkä järjestämissä juhlissa oli yhtenä lajina tikanheitto?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'Aleksanterin ja Harrin',
      'Jennan ja Karoliinan',
      'Rikun ja Aten',
      'Saaran ja Pihlan',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'Monennetko olympialaiset nämä ovat?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'Kuudennet',
      'Viidennet',
      'Neljännet',
      'Kolmannet',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'Ketkä ovat ensimmäistä kertaa mukana mökkiolympialaisissa?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'Repa ja Milla',
      'Mila ja Reko',
      'Reko ja Miia',
      'Reko ja Milla',
    ],
  ),
  Question(
    question: 'Viimeinen kysymys : Ketkä järjestävät olympialaiset vuonna 2024',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'Emmi ja Reko',
      'Aleksanteri ja Milla',
      'Henri ja Aleksanteri',
      'Riku ja Atte',
    ],
  ),
];
